因撐警被罷食的吉野家已執咗五間分店 連6萬幾蚊租都要拖到被入稟追討

全文：

本港連鎖牛肉飯專門店吉野家因老闆高調撐警，自反送中運動以來一直成為示威者「裝修」及市民罷食的對象，加上近月受武漢肺炎疫情影響，生意雪上加霜，已縮減最少五間分店。其中位於中環金龍中心的分店，業主指吉野家完約後不但未有將店舖恢復原狀，至今仍拖欠6.4萬元租金和利息，上周四入稟區域法院，追討欠租和賠償。

隔離po話呢間1-2年先大裝修完，開係apm都做唔住又要執

邊區抵制連鎖藍店最成功？慈雲山元氣長期小貓三四隻

香港人好波！奶共奶到破產啦吊你老味

佢老闆根本就係共狗

吉野家之前真係搵好多
出好多bonus比員工
現在就

本身我真係好撚鍾意食 覺得好抵食
而家原來都冇食成年咁滯
香港人真係好撚勁

梁姓網民話黃色經濟圈最終會失敗，唔通扑嘢家其實係黃店嚟？

少數霸權法則：當轉換選擇所花費既成本低時，最「堅持」既少數派係足以決定所有既人既行為模式

例子：點解飛機餐好少會有花生？
有嚴重花生敏感既人屬少數，大部份人其實都係食得花生
點解要因為遷就少數而犧牲大部份人喺飛機上食花生既權利
因為大部份人覺得飛機上唔食花生都無所謂（唔食花生＝低成本選擇）
航空公司為免麻煩，乾脆唔提供任何花生製品
結論：少數人有花生敏感，卻迫到大部份正常人唔可以喺飛機食花生

間唔中一家大細或者同朋友出外食飯，同行總會有中立同藍絲，特別係廢老
對呢班唔知頭唔知路既人黎講，食咩餐廳都無所謂
只要喺群體出外食飯時，一兩個硬頸黃絲堅持非黃絲餐廳不去（當然唔洗講出口話餐廳要係黃）
咁就可以令同行藍絲同中立都局住要食「黃金經濟圈」
大家可以再推想，如果每一個群體中，都有少量硬頸黃絲堅持唔幫襯藍絲企業，就足以令到社會中大部份群體都唔幫襯藍絲
呢個就係少數硬頸撚如何取得絕對霸權既方法
（當然黃絲係多數派，但呢到想講既係，唔需要好多人參與，就可以改變大部份人既行為模式）

其他例子：一大班人出街行街時，堅持唔去港鐵旗下商場
仲有好多應用例子，大家可以brainstorm一下

延伸閱讀：

Source:［科普］少數霸權法則：迫到中立同藍絲都加入「黃金經濟圈」

其實唔覺好平？份量咁少

吉野家應該係抵制藍店做得最成功其中一間

高調撐警炒埋人根本係自己博俾人抵制

我年半
冇搭黨鐵就一年（平時都少搭）
元氣冇食一年
美心冇食一年
日本城都冇幫襯大半年
航空公司盡量唔搭嗰四間

而家日日去黃店買、飲、食
其實習慣咗就唔會返轉頭

以前成日食佢邊爐
反送中後一次冇食過，戒撚埋

最失敗一定元氣

我一次都未食過 唔撚明點解咁多人食

下午茶係抵食既
唉 加藤屋開得咁少分店

有邊間吉野家已經執柒咗？
澀源嗰間已經開返

得五間咁少

其實已經變成生活，都唔覺得係咩苦行

一開始就道歉咪冇事發生囉 撐警冇著數都唔知點解同錢作對 下世小心啲

個老闊好似係政協，其實低調處理件事唔炒人靜靜地賺錢就得

仲有錢撐「再出發大聯盟」嘅？

沙田瀝源個間開返

永遠最後犧牲既都係班員工

吉野家真係最易戒

唔會抵得過sukiya

之前好多人戒唔到個邊爐

日本城都係藍

Push

邊個再話黃圈無用 食藍店真係唔會係同路人

推

有咩戒唔戒到，唔食哩間咪食第間，你估啲吸毒犬一定要食冰咩

push

本身就唔撚好食，咩色唔撚會食啦

因家

手足好學術

本身個獅子卷宣傳，會冇人搞你
你為左幫30000個人形物體(仲要呢30000個人形物體唔會全部幫襯你)，導致失去超過30000人既經濟利益，咁係你自己選擇

班人唔夠堅定就會比自己好多理由

幾皮嘢都交唔起？

支持 sukiya

抵制藍店最開心 希望多啲藍店表態

以前朝朝食咁滯
上年獅子狗事件之後只係入過一次
借廁所

應該要佢地全部貼撐警poster

用慣 windows 同吸毒係一樣

吉邊 一般課色

真

習慣左搵黃店 發現原來小店都好出色好撚好食呀屌

其實係咪可以話有代替品既重要性因為有加藤屋 雖然無得講完全關事 但應該比較上會易抵制到

我轉貼咋

吉野家應該負債愈黎愈深
d人丟錢入去同自殺冇分別

日本到E家都唔收番代理權, 日本都要罷食

戒左黨鐵坐巴士發現香港好多地方都好靚

其實係，lesser evil又好黃又好，有替代品真係易好多，所以好多人覺得李嘉誠係lesser evil

成績表

一早keep住出po扮黃實賺到fat fat

佢係港資代理，我地主要目標係中資

同你一樣，仲有m記
以前食到上癮咁食
一次反送中，戒得徹徹底底，幾肚餓都好，見到個門口就冇晒胃口

最失敗係罷紅店金拱門

唔明做咩咁多人拉po美心排長龍就個個推推推

真
唔計塞車 我坐巴士會好放鬆
坐黨鐵硬係覺得差d野

本身吉野家就係垃圾，抵制冇難度

所以文宣可以係抵制既時候可以順便講埋有咩替代方案 咁樣會易跟啲同動力高好多

加油

以前做學生 由20蚊食到30蚊

原本係快餐清泉 依家狗都唔屌

差咗個靚景

M記無人裝修過喎
吉野，美心集團，360 ，中銀呢D 全部都裝修過

我覺得唔洗將個目標定都咁高先
搞死1-2間，之後再慢慢搞

完全同你一樣
元氣美心吉野家全部罷哂
黨鐵係走佬先會搭一次半次

好耐之前馬鞍山開分店係普天同慶
依加

沙田吉野家啦

本身兩三年前已經開始唔好食
食少咗

由佢炒人嗰單嘢就開始完全無食

抵撚食啦

本來唔炒個page admin的話
個page成日笑班販冰兵
應該會當佢黃店咁嚟懲罰

多謝佢做馬前卒試下黃色經濟圈威力
同埋d錢最尾channel咗去其他黃小店

而家係咪開番？咩環境

為生計而喺吉野家打工嘅手足呢？返工搵錢成副身家扔去買物資抗爭而家俾你地搞到失業，你地對唔對得住手足

好開始

租應該唔平apm
不過樓上就寫字樓
假期有人行街食
咁都做唔住
證明手足真係有罷食

利：好似上年8月開始罷食

boohoo
crying like a girl~

長期得小貓三幾隻之前日日爆

wow push

本身都好難食

扑野家失敗到咁都唔認衰
究竟係咩心態

我戒吉野家直頭戒到識整牛肉飯

個老細深紅

暴徒 唔比租

仲有美心元氣
屌哂你地老母，呢幾日好多人食，好多青少年

agger

好多新鮮發現

幾時到富臨 sasa

yeah

x2 公司樓下早餐無乜選擇 差唔多日日都係吉野家早餐
去到6月尾都試過有一日頂唔順偷食左 但之後都無再食

日本吉野家果邊幾撚時收返個代理權呀你個名臭撚晒喇屌你

勁呀

吉野家如全線結業 先成功

其實唔夠，要抵制埋佢香港母公司所有 products

721831101111

有邊d?

日本總公司幾時先肯做嘢？冇理由俾香港特許經營商整臭自己個朵。

公道啲講招牌係橙色嘅

唔緊要香港吉野家垃圾黎

只去黃店
急 壯大黃金圈

垃圾，宜家連去黃連鎖邊盧都有五十蚊一煱，點解要食你

集中鋤死一兩間藍店, 同時壯大黃圈先係皇道!

可能沖入去屌樓主

自己野都管唔掂 學人加入垃圾大聯盟抵撚死

繼續執

香港吉野家俾狗食 識食唔會食佢 快啲全線執笠

暴徒唔交租

瀝源個間又開返

我都係 佢啲下午茶好撚平 有時又會食吉邊
不過已經成年冇食 就算佢出返蟹子三文魚飯我都唔會再食

油麻地吉野家又係棄舖走佬

藍屍唔撐場

罷食尚未成功
手足還需努力

吉野家1年食1-2次 炒人後冇食
M記5年冇食 垃圾食物

屌都應該拉

隔離沙中有兩間唔錯嘅黃日本嘢食，一間火鍋一間乜都有得食重要係連鎖裝修靚果重

聽講又係小貓三四隻

Me too巴打

學到野

以前出街習慣咗食嚟食去都嗰幾間
依家慣咗食黃店之後試多咗好多唔同餐廳，每次都開app睇邊間黃店未試過

本身係咪靠個一人邊爐搵到唔小?
佢冇咗海苔珍菌飯 就冇食過

唔抵食，不過鍾意食。

依家叫佢食屎啦

所有日用品都去百佳買冇就去黃小店

日本城點解藍
平價家品真係冇咩鋪頭咁集中

已經戒咗大半年,屋企樓下個間已收皮

其實比人炒嗰位手足應該好感動
自己一份工，可以整死一間大型連鎖藍店

好問題，我都想知

sasa執咗唔少，海防道、加拿芬道、西洋菜南街執咗，嚟緊北京道都會執，新加坡22間執晒。

富臨no paid leave

受眾問題

扑野主要都係九十零零後幫襯

元氣之前包攬埋七八十後 淺黃至深藍個班撚屌

朋友圈裏面講起就真係威威
因為佢所以公司走下坡

我真係恭喜你呀

[url]
[/url]

呢1年連金拱門、美心系都冇幫趁過

窮撚恩物，好多學生手足靠佢充飢架。

我唔介意杯葛紅店，不過反對杯葛老麥，因為現實上好難做到，唔通叫學生手足食風咩。

運動前真係成日食 因為快靚正
不經不覺無食一年了 都唔覺有咩問題

自己整仲好食 又可以自己配料

真係有啲區抵制好顯著，有啲區就.....
大家繼續努力唔好停

黃埔果間都封死晒話內部裝修
似執

發完夢夜晚晚返去得佢有熱野食下

Pishhhhh

返唔到轉頭

幾十萬都俾唔起

原來我都唔經唔覺無幫襯成年

元氣呢

仲有 diary queen ， 雖然香港無

金拱門 真係冇辦法, 好多人既童年回憶
元氣? 虫的回憶

係幾萬

到佢宣布全線結業既時候我都會食個最平既嘔飯記念下既

M記係平到好難拒絕
吉野家稍為好DD都要50蚊 差成倍

幾時到美心
大家加油啊!

人地係支那有幾百間鋪
相比之下香港個五六十間執哂佢都冇所謂啦

連交吉都唔做有無咁撚窮

加藤屋開店未

大家keep住

沉默大多數呢

如果黃色架步都叫黃店咁佢係

有咩bonus

破產未
租都交唔起

因吉

之前最貴既巨丼而家$40都唔洗
多返藍屍同新移民幫襯

bino 我不如去隔離阿活食好過
又有人送餐 裝修又靚
食得吉野家嘅都係死窮撚嚟

旺角係咪全無吉野家?
一間都搵唔到

滴水可以穿石

啲高層戇鳩鳩，當初廣告部玩撕紙狗個個都讚
你當時忍一忍而家個個當你黃店啦，成班垃圾戇鳩鳩跳出嚟表忠表唔切咁
結果搞到而家就執，班老細真係多得你哋唔少

陳同佳引致藍店執笠

其實黃色經濟圈要傳播全球
全球杯葛中國貨物

租都交唔起

我都係，成功戒咗

本來可以做第一黃店嘅，點知自己攞嚟衰…

A

咪撚食啦

決定炒人嗰個切腹都唔掂

落TVB廣告，而家唔知

淘大元氣吉野家仲係好多人
仲有鄉黑開的果間泰國餐廳

吉野家有冇諗過del一個fb post 會搞成咁

鑽石山hlw 間元氣多人到仆街

大家繼續努力

唔好睇少自己，做少少已經幫多多

要大事宣揚「藍店就係咁仆街咁自私」
富臨賺少咗即炒人
吉野家執笠唔拖數唔交租

彌敦道舖租咁貴執硬

但係我搭巴士會暈車 戒唔到搭鐵

東廣場重有 不過都好靜

我小人物
家中阿公最鍾意牛飯
一星期最小4次
612 之後, 我老屈扑野家執左
因為佢好小去扑野家果商場

成日同佢去加藤屋食, 我kmb pass
佢2蚊車

所以佢唔知2間有咩分別

快d 執7佢, 扑野家!!!

觀塘d黃店聯盟都幾疊馬，洗鬼食扑野家

琴日葵芳新都會好撚多人幫襯

我未撚食過 完全唔明點解戒唔到

慈雲山得番D支那大媽廢老食年輕人少左好多

執柒左去啦垃圾

淨係巴士會暈車浪？
小巴的士呢？

油麻地

慈雲山元氣本身就冇乜人去
而家只係同平時一樣

慈雲山吉野家同元氣都好少人食

大埔可以食得屎X龍 X果山 長期多人
大埔好多藍絲港鐵站間東海好多人幫襯 後生特別多

賢孫

慈雲山元氣始終有唔少年青人幫襯

唔好自滿 大把仲生存緊
係因為吉野家唔係日本人做真係難食左好多姐

自己煮仲好食

而家m記絕對唔叫做平
30蚊左右街坊餐廳買到2餸飯
只係同類食包食薯條先顯得比較平

曾經每星期食幾次，而家1個月1/2次
應該好快戒得甩

所以要繼續罷食美心
美心睇落冇事只係因為佢真係好大 好多水

超群先係最易,但日日都好多寫字樓嘅人走去幫襯

破過一次戒搭黨鐵

就算美心而家睇落都已經有事最近先話又要炒人

其實我都鍾意食
不過狗都唔撚食呀依家
屌你老母

真估唔到APM以前長期爆
仲要藍區，都會頂唔住

之前佔中已經送飯盒比狗食
不過果時醒 唔用自己盒

為左一條獅子狗，搞到全店要早抖

但啲原因都幾subtle吓

附近一間都冇

呢個處我仲未破功（因為有九巴月票。）

吉野家抵撚死，寧願執笠都唔夠膽轉黃

食爭鮮都唔食匪氣。

佢個爐都每況越下啦，唔食無損失。

可能佢重金留住個名呢。

M記無講咩閪話，可以後一步先處理，美心匪吉先係頭號目標。

d marketing唔係通常外判？

飲食業依啲成日請人
亦都無咩年資經驗可言
東家唔打打西家啫

黨鐵又焗又上唔到網，俾我都唔坐。

一間一間黎

藍田表示仲係好多人幫襯

中銀呢啲，抬錢走已經夠傷害深。

有蟲都食 是勇者

有料

你要訓練下（作為一個屯門人，巴士先係最好訓嘅地方。）

本身有替代品係易啲

難得

水仲未退曬，所以未露低者。

屌得5間？仲有幾廿間喎唔講我以為武肺搞到咁
繼續一齊罷食啦

香港吉野家除左藍之外仲要好難食
唔該快啲執晒佢

曱甴集團

咁呀,手足走頭無路
平時靠吉野家下午茶過活
你而家搞到佢執咗
m記又唔夠飽,對唔對得住手足

元氣/美心呢d大把替代品
金拱門平價+開24呢d好難搵到

藍田多藍友掛（57/43，扣埋篤數十個都有三個腦殘友。）

勇者鬥惡蟲

可以影大頭相

好耐冇食吉野家,好想食牛飯
點解sukiya唔開分店

吉嘢係見過最戇鳩嘅公司
明明可以賺到盤滿砵滿

路邊消息話個經理穿櫃桶連鎖匙潛左水

屋企附近冇 不過買好材料自己整

黃大仙中心爆場

等緊加藤屋開多啲

其實好易煮 ching要唔要自己試下

On9 有sukiya

唔認同 生意未差到執

先唔講黃藍 間野其實都冇人食
自從冇左三文魚蟹子都好少再食
同薩利亞一樣一開頭好好食 但做耐左就頹到仆街

我女朋友用d再靚d嘅牛整比我食 佢話好簡單

唔好咁快俾掌聲自己得唔得？

抵撚死，但我更希望下間係麥當勞

薩利亞一年前去石蔭食已經細到完全唔飽肚。再之前任飲唔駛加錢，一年前去要加十幾。

啱呀仲可以食靚牛

冇咩可能 連登仔咁鐘意食

Pish

自己好耐無食，老媽子以前成日食，宜家同我一齊唔幫襯佢

其實都係得個邊爐多人食
平得嚟唔差 好多時同朋友食傾好耐計
不過而家不了 憎佢憎過美心

迪卡濃對面地牢

要繼續呀！

以前好鍾意食元氣
依加連壽司都戒埋

以前貪平貪快搭黨鐵
依加早啲起身搭巴士
最多去到個黨鐵站問人點去個巴士站

因為唔知其實都係同一集團

幾時收番個牌, 換特許經營

油麻地果間仲未找數呀，你走都拆返d鐵板啦仆街，鐵籠中招租業主真係多撚謝你

緊急
急需請求大家支持本土文化戰線

我地小隊係做整合香港本土YouTube channel
但我地小隊依家面對緊一個極嚴重問題

就係冇哂貨
急需各巴打瘋狂報料

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (3)

但其實都好多黃睇區議會就知

以前未食過黃店真係成日食
而家？佢貼錢畀我我咪食囉

調景嶺執埋

仲未夠...你睇元氣幾多人排就知

老實講加藤屋垃圾過吉野
不過佢更加平，成本上頂死佢
講質素有sukiya，黎緊又開分店啦

以前諗唔到食咩就會食佢
開頭戒個一兩個月係想食既
依家完全無左呢個癮

老屌認同

冇食成年+1

琴日母親節係美心門口排晒長龍

佢老闆個春袋卑自己打爆左未？

我都係 以前仲成日打邊爐

日本總公司會唔會收返個經營權

以前好鍾意食，自從有打邊爐之後就無食，覺得吉野家d 野好污糟，本身只做飯或面就幾好

因為一條獅子狗攪到自己咁兜踎
當初揀啱邊站咪冇事囉

唔知吉仔炒左HR head/Marketing 高層未呢

五毛好嬲！好嬲！

趕出香港！！

donki又好難食

幾十蚊飯得幾塊肥牛

自己買肥牛，洋蔥，加蠔油，糖 自己煮 味道㡬乎一樣
淨食肥牛到你飽 洗𨶙幫襯佢

之前同初戀成日都係黃大仙間吉野家打邊爐
當時大家都學生 佢就住慈雲山
但佢屋企人要佢930就要番屋企
岩岩好6,7點去吉野家打個邊爐
食到8點半-8點搭9左右
再去隔離個殘廁gathering
接近9點3就去等小巴

但分左手之後都冇咩點再食過
甚至冇再去過吉野家打邊爐

東坡雞 out茶

貴撚到仆街wo 睇住佢3x加到5x

係好簡單

幫襯藍店, 就真係狗都不如

一眾牛肉飯粉絲們終於有好消息啦！日本人氣NO.1牛丼連鎖店「すき家」(Sukiya/食其家) 於上年年底抵港開設首間香港分店，最平$25就食到牛肉飯，相當吸引，經常大排長龍。而最近終於傳出消息，香港第二間分店擬進駐油麻地譽發廣場地下，開業日期暫時未定。各位Sukiya粉絲留意啦

抵撚死啦 作為商家講野唔用腦

戒藍店,冇生意就會自然被淘汰

掉轉喎

以前下午茶必食

之後再依家未食過

m記一早係爛肉事件後冇食

how

邊間有介紹下？
除左我知大快活外

水 200ml
生抽 60ml
酒 50ml 之前屋企無 燒酒啤酒都照殺
味醂 50ml
糖 2湯匙
無量杯嘅求其搵個350ml樽自己憑感覺裝

煮滾 落半個或一個洋蔥 睇你鐘唔鐘意食
煮到淋 好似打邊爐咁落埋啲肥牛
熟咗 完。

利申 上網睇番嚟嘅食譜 煮咗幾次比唔再食香港吉野家嘅朋友食

元氣少左好多後生食
但都仲有堆7080後一家人去

牛摩 喺正沙田吉野家對面個廣場
晏晝40幾蚊一鍋起

沉默既大多數？

之前係貪佢平仲可以自己買料入去
依家去616 幫襯仲好

本身有約長期收緊一大筆代理費，做咩無啦啦要斷自己米路毀約賠錢

收皮啦你我無女朋友

一樣
吉邊，以前起碼一星期都一兩次
佢炒個編輯之後就冇了

幾蚊呀！
買到樓未

原來佢集團都幾多間

pish

好食還好食
而家見到個招牌真係冇胃口

Btw自己煮易仲過整公仔面

我一去到新蒲崗嗰d位就連睇景都會頭暈
仲要訓唔到好chok

做乜鳩

我都係

可能因為我坐上層 唔知下層會唔會好d
小巴多數唔會 私家車/的士如果司機手車唔掂都會暈

瀝源果間閂左一段時間，依家又開返做生意

完全冇興趣去食

隻牛可以休息下

其實幾易整，我都試過同女朋友一齊整
仲可以係黃凍肉店買和牛片

以前成日食佢個下午茶 幾抵屌
而家成年冇食 加藤屋好食啲 又平

[推上國際] 我將明報個記者圍捕Post譯左做英文

小弟不才 盡左綿力將段譯左做英文上埋字幕
我英文唔好 IT又唔好 如果岩用的話幫手RT比國際知道

幾時到黑心同富臨

夠馬鞍山多？
元氣敏華勁多人
同埋大埔黃店都好多人食

成年冇再食過

對上一次食已經係獅子狗廣告個日
全office仲一齊去幫襯tim
諗落有d似黃色經濟圈既初形

可惜老細On9

你唔慣巴士訓教好難坐長途車。

你唔慣者，你細個係市區大？？

如果全家八個人分一個火鍋，另外自攜配料得唔得

唔好咁快開心住
同一個場(APM) 間元氣日鳩日都排曬隊，隔離間丼丼屋都唔差

一蚊都唔俾

自己罷得幾多得幾多
其他人你又唔知佢藍黃，知都控制唔到

但元氣老母節果日都仲好多人

去旅行點算

呢類人係煩啲，我有親友又係，出長途要避免坐巴士。

等緊SUKIYA 搶地盤先食返牛飯 已經成年冇食

會唔會收返代理權?

拉左業主未 ? 夠膽追吉野家租 ?

因為有d地方未有alternative
有選擇就唔同講法